李銳今出殯 高瑜浦志強被禁出席

李銳今出殯 高瑜浦志強被禁出席

李銳家中擺滿花圈。

毛澤東前秘書、中共「自由派」元老李銳16日在北京去世，終年101歲。李銳的告別式今早在北京八寶山公墓舉行。李銳生前好友、中國獨立記者高瑜透露，她和中國維權律師浦志強均接到通知，不准去李家弔唁，也不能參加喪禮。高瑜在Twitter稱：「為阻止我到李銳先生家弔唁，阻止我周三到八寶山再見李銳老最後一面，中午國保和警察就到我家，告訴我開始24小時上崗（限制自由） 。」她除了24小時被監視外，出門需要坐警車。高瑜又稱浦志強也接到禁止弔唁的通知。

友人拒參與官方葬禮

由於李銳生前的敢言，中共對他的逝世十分低調，但有消息稱中組部給李銳的生平對其有相當高的評價，他去世後是中組部老幹部局副局長帶兩個處長去李家談善後。官方將按照正部級規格舉行葬禮，具體安排是8時30分首長悼念，9時以後開放給群眾悼念。目前知道送別幹部至少是政治局委員級別，尚不清楚會否有常委級別出席。

由於李銳生前曾有「不開追悼會，不進八寶山，不蓋黨旗」的遺言，故也有李銳的友人決定不出席由官方組織的葬禮。前中組部幹部、《進出中組部》作者閻淮稱自己因親耳聽到李銳的「三不」遺言，出於對老人家的尊重，故而決定不出席相關儀式性活動。

中央社/《蘋果》記者

上一則
上一則
中國黑客恢復攻擊美企

下一則
下一則
4,370萬次下載擊敗抖音微信 學「習」App阿里開發

做共產黨都幾慘
死左都要比人當公仔咁舞

又分先後又分級數
死左都不得好死

下世投胎投好d啦

蒙毛寵召啦仲投乜胎

條友文革時屌9毛澤東，坐到毛澤東死撚咗先放

你唔記得連登之前有人做過分析，投胎有一半機會係做中國人或印度人